泰國狗誤闖貨船來港被處決 萬人聯署促漁護署道歉

泰國狗誤闖貨船來港被處決 萬人聯署促漁護署道歉
2019-03-14 22:09香港

一隻狗隻在泰國懷疑走失上一艘來港貨船，狗隻到葵青貨櫃碼頭後，船公司向漁農自然護理署求助，漁護署人員將狗接走，大批網民呼籲協助泰國狗主領回失狗。不過漁護署周二(12日)接收狗隻後，不足24小時已經迅速人道毀滅該狗，引發網民爭議。

立法會議員鄺俊宇昨日(13日)曾去信要求漁護署「刀下留狗」，他表示，對事件感到震怒及傷心，質疑漁護署短時間內胡亂殺狗，更擔心此事成為國際笑話。他於昨日起發起聯署，促漁護署公開交代事件及道歉，現時已有逾萬人簽署聲明。他又指，明日(15日)會到漁護署辦事處遞交收集到的簽名。另外，泰國媒體亦有報道相關事件。

旅居泰國多年的港人胡慧沖今日在一個電台節目中指，對事件感十分憤怒。他又指，在有關消息傳開前數小時已聯絡上狗主，其在港親友已全日致電漁護署但一直未獲回覆。他又指，得知有關狗隻被漁護署人道毀滅後，已即時將內容翻譯成泰文，並透過社交媒體廣傳。他又批評，漁護署未有按慣例觀察狗隻4日，並指「香港係國際金融城市、大家讀咁多書，同埋係高效率政府，呢個點解會做成咁？」

不少網民到漁護署Facebook專頁留言，指責漁護署「殺害無辜」，有人質疑「點解唔可以俾 多 d時間 ? 點解會咁急 ? 點解唔可以隔離 ? 點解唔諗下其他方案 ? 點解一定要殺 ? 」，更有人斥責漁護署是「最可恥政府部門」，並要求還該狗隻一個公道。

漁護署其後指，為確保動物健康及公眾衞生安全，漁護署按照狂犬病風險評估，把動物出口國家/地區區分為3個組別，各組別均有不同的檢疫要求。泰國屬第三組別國家，代表狂犬病風險極高。漁護署又指，從船公司接收狗隻後，經獸醫詳細檢查，沒有發現狗隻身上有植入晶片。基於狗隻沒有任何健康證明文件或醫療紀錄，亦疑來自有狂犬病爆發地區，考慮公眾衞生及安全和動物福利等因素後，已經以人道方式處理有關狗隻。 對於有批評指漁護署沒有跟從接收流浪動物後，觀察不少於4日的安排，署方指安排不適用於非法進口的動物。

另外，立法會議員葛珮帆亦去信食物安全及環境衞生事務委員會主席郭家麒，要求政府交代人道處理泰國失狗。葛珮帆批評，漁護署在未知悉狗隻有否患有狂犬病的情況下，單憑狗隻來源地，就草率奪去一條生命，做法並不恰當。她亦指，希望委員會要求政府盡快交代事件，並檢討現行機制，以防止同類事件再次發生。

弱智

道乜撚野歉？

隻狗有病菌傳染人點算？

咪係 有保安病惹到人就大鑊

叫班大愛撚去泰國疫區救狗囉

無錯，啲人有傳染病都好應該搵漁農

如果用作對付「假難民、無證人士」嘅話

最大責任係狗主，無睇實隻狗

人同狗同級呀宜加？
屌你老母次次都拎呢d野黎講
你唔撚周邊屙屎屙尿？
狗根本就係低等生物
靠可愛搵食

冇錯 連唐狗都可愛過你

傻西你老母比狗屌先生到你咁撚on9

你老母狗也不屌

乜原來狗真係屌你老母？原來有個狗老豆

其實漁護啲人都幾撚好做
做咩決定都唔洗考慮任何因素隻動物都係死硬

我老母就淨係比我老豆屌既姐
真係唔知你老母有咁既僻好

你老母要強姦街邊隻跛狗你先可以出世

換轉係其他動物唔會有人嘈

其實嚴格上無做錯

貝拉400哩的約定

有咩問題

動物撚

好撚似d喪屍電影一開頭

如果跟足程序做都係錯，咁就係人治唔係法治啦

基於狗隻沒有任何健康證明文件或醫療紀錄，亦疑來自有狂犬病爆發地區，考慮公眾衞生及安全和動物福利等因素後，已經以人道方式處理有關狗隻。 對於有批評指漁護署沒有跟從接收流浪動物後，觀察不少於4日的安排，署方指安排不適用於非法進口的動物。

仲有乜好嘈處決咗隻老鼠你班on9動物撚仲會唔會出黎嘈？咁都可以萬人聯署